Aqui está um exemplo de um código complexo em Java que implementa um algoritmo de ordenação chamado Merge Sort:

```java
public class MergeSort {
  
  // Função para combinar duas metades ordenadas em um único array ordenado
  void merge(int arr[], int left, int middle, int right) {
    // Tamanhos dos subarrays
    int n1 = middle - left + 1;
    int n2 = right - middle;
    
    // Arrays temporários para armazenar as metades
    int leftArr[] = new int[n1];
    int rightArr[] = new int[n2];
    
    // Copiar os elementos para os arrays temporários
    for (int i = 0; i < n1; i++)
      leftArr[i] = arr[left + i];
    for (int j = 0; j < n2; j++)
      rightArr[j] = arr[middle + 1 + j];
    
    // Índices iniciais dos subarrays
    int i = 0, j = 0;
    
    // Índice inicial do subarray mesclado
    int k = left;
    
    // Mesclar os subarrays em ordem crescente
    while (i < n1 && j < n2) {
      if (leftArr[i] <= rightArr[j]) {
        arr[k] = leftArr[i];
        i++;
      } else {
        arr[k] = rightArr[j];
        j++;
      }
      k++;
    }
    
    // Copiar os elementos restantes do subarray da esquerda, se houver
    while (i < n1) {
      arr[k] = leftArr[i];
      i++;
      k++;
    }
    
    // Copiar os elementos restantes do subarray da direita, se houver
    while (j < n2) {
      arr[k] = rightArr[j];
      j++;
      k++;
    }
  }
  
  // Função principal do Merge Sort
  void mergeSort(int arr[], int left, int right) {
    if (left < right) {
      // Encontrar o ponto médio
      int middle = (left + right) / 2;
      
      // Ordenar a primeira metade
      mergeSort(arr, left, middle);
      
      // Ordenar a segunda metade
      mergeSort(arr, middle + 1, right);
      
      // Mesclar as metades ordenadas
      merge(arr, left, middle, right);
    }
  }
  
  // Função para exibir o array
  void printArray(int arr[]) {
    int n = arr.length;
    for (int i = 0; i < n; i++)
      System.out.print(arr[i] + " ");
    System.out.println();
  }
  
  // Teste do algoritmo de ordenação
  public static void main(String args[]) {
    int arr[] = {64, 34, 25, 12, 22, 11, 90};
    
    System.out.println("Array original:");
    MergeSort mergeSort = new MergeSort();
    mergeSort.printArray(arr);
    
    mergeSort.mergeSort(arr, 0, arr.length - 1);
    
    System.out.println("Array ordenado:");
    mergeSort.printArray(arr);
  }
}
```

Este código implementa o algoritmo de ordenação Merge Sort, que divide o array em metades menores e as mescla em ordem crescente. O código utiliza recursão para dividir o array até que cada subarray tenha apenas um elemento, e então os mescla em ordem crescente. O resultado final é um array ordenado.